.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--Elemental-Annihilation-Wave:

Волна стихийной аннигиляции (`Elemental Annihilation Wave <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=902>`_) / Закл. 3
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- эвокация
- воздух
- земля
- огонь
- вода

**Обычай**: арканный, природный

**Сотворение**: от |д-2| до 2 раундов

**Область**: 30-футовый конус

**Спасбросок**: простой Рефлекс

**Источник**: Secrets of Magic pg. 102

----------

Вы черпаете мощь стихии из окружения и совмещая ее со своей собственной магической энергией, выпускаете волну полного разрушения и кружащегося цвета, которая наносит 1d6 урона огнем и 3d6 дробящего урона, с простым спасброском Рефлекса.
Количество действий затрачиваемых на :ref:`Сотворение (Cast) <action--Cast-a-Spell>` этого заклинания определяет область и другие параметры.
При Сотворении этого заклинания, вы можете заменить признак :t_air:`воздух` на признаки :t_metal:`металл` или :t_wood:`дерево`.

| |д-2| **(жестовый, словесный)**: Область 30-футовый конус
| |д-3| **(жестовый, словесный, материальный)**: Область 30-футовый конус. При провале спасброска, существа отталкиваются от вас на 5 футов, а при крит.провале они отталкиваются на 10 футов и падают :c_prone:`ничком`.
| **2 раунда**: Если вы тратите 3 действия :ref:`Сотворяя (Casting) <action--Cast-a-Spell>` это заклинание, то можете избежать завершения заклинания и потратить еще 3 действия в свой следующий ход, чтобы усилить его еще больше. Если вы так делаете, то эффект как за 3 действия, но область 60-футовый конус и на 1 раунд, элементы тянутся конусом, уносясь вдаль и затрудняя приближение к вам, с эффектами :ref:`spell--g--Gust-of-Wind`.

----------

**Усиление (+2)**: Урон увеличивается на 2d6, а расстояние на которое отталкиваются враги для версий за 3 действия или 2 раунда, увеличиваются на 5 футов при провале и 10 футов при крит.провале.

.. versionadded:: /RoE
	Добавлено предложение о замене :t_air:`воздушного` признака.





.. include:: /helpers/actions.rst